[Netflix]The Final Table (煮到最後) 好好睇

尋晚開Netflix果陣推薦呢套嘢，一睇睇到停唔到
烹飪比賽嘅節目唔可以唔提Master Chef嚟做比較，Master Chef主要一堆Home cooks喺比賽入面過五關斬六將，當中一大亮點係Gordon Ramsay性格火爆，成個節目娛樂性好豐富
我原先以為睇唔咁多季嘅MASTER CHEF，已經冇咩烹飪節目吸引到我，但我睇完覺得THE FINAL TABLE係更加好睇
同MC唔同嘅係，嚟得TFT參賽嘅，都係啲實力相當嘅專業廚師，當中好多廚師都有自己嘅餐廳，米芝蓮一星、兩星、澳洲三帽 blah blah blah...
好鍾意TFT一句：我地呢到贏咗冇獎金、甚至冇獎盃，淨係為咗喺最終決賽佔一席位
一切都係為榮譽而戰（當然贏左就都係為名利雙收）

比賽制式係每次去唔同嘅國家，用當地嘅主食、食材嚟決一勝負
第一回合係限定咗菜式，由當地嘅名人、食評家嚟做裁判，稍為遜色果三隊就會進入下一回合，淘汰賽
第二回合係限定咗食材，裁判亦都嚴格得多，係當地嘅國際級名廚

我覺得好睇嘅地方係，係啲參賽者嘅水準十分高，真係見到強強激戰，好多時啲勝敗差距只係好微小，輸咗嘅人都可以話係雖敗猶榮
其二係做評審嘅名廚都甚有名氣、才華，西班牙果間世界排名第九嘅主廚令我印象好深刻，佢間餐廳每年話會有四個月唔開，喺到研究新食譜……WTF……而且佢去試食嘅時候十分精細，烹飪過程中已經迫不及待要試食，言之有物，個感覺好似一個學者探究美食

冇人睇？

有Gordon Ramsay 做？

冇 風格唔同

我都係一開就坐定定睇咗兩集
個個廚師都好勁，高手過招

Btw
有個喺香港有餐廳，好想去試下

香港呢個名喺成個season 1出現咗好多次 個數量應該仲多過新加坡果啲，令我好驚喜，無疑喺對香港做咗次宣傳
好多大廚都有喺香港開餐廳
仲有啲喺香港住咗好多年

不過我又諗，雖然香港係美食天堂，你話搵啲咩名人、名廚夠資格上到TFT呢個節目到，我又諗唔出
唔通真係請謝檸檬上去咩

唔好話香港，我諗中國唔係好夠班，唔係話中國煮嘢唔好食，而係唔國際化
TFT其中一站係去日本，整懷石料理（諗起呢個我有啲惋惜…如果你有睇到去日本果集，你會明我講咩），獲譽為唯一可以稱為藝術嘅料理方法
而且話日本原來喺2013年取代咗法國，比佢有更多米芝蓮星級餐廳
中國有邊啲料理可以上到國際舞台？孤陋寡聞，真係想像唔到
期待第二季會用中國做其中一站，叫班鬼佬整麻婆豆腐之類嘅嘢，睇下佢地咩反應

日本個料理鐵人賽 <- 係咩節目黎 ?

第二字 得殘體字幕 即刻唔想睇

第二集

睇緊第二集 正
想問邊個係香港有餐廳

第一集個老墨大廚

我之前都report咗 大家都一齊report等Netflix快啲處理

仲有澳洲大廚Shane都有喺香港開餐廳 喺個節目入面話岩岩先拎左米芝蓮一星

喺咁話自己同總統、教宗煮過嘢食喎
個尷尬程度直逼關家姐

仲以為係我問題, 較極都係殘體字

想問下apps有冇得report?

睇左陣。 美國叫人煮南瓜果位。 真心覺得佩服

應該冇

亮點
食屎啦

有無巴打有睇過the great british menu

為咗展示閣下優秀嘅語言能力，不妨嘗試下可以用咩詞彙代替
比起叫人食屎，我諗你可以更有文化一點
你呢種人最愚昧嘅地方，就係大陸人用過就一概不用，甚至禁止其他人用
呢種思想其實比所謂「蝗語亂港」更危險，同紅衛兵差唔多

屌你老母啦
自己講蝗語仲串串貢
之後仲用埋支那歪理
死支狗吸引人地方唔撚識用？
你套支那歪理死番支那啦

自己講完蝗語
大大聲覺得冇問題
之後仲話指出你既人先有問題
你呢種人就真係典型支那狗思想

足見閣下水平如何，我冇資格同你講嘢，我將永久封鎖你，亦都懇請你永久封鎖我
順頌，多謝推post

我淨係諗到個廚魔
不過佢做份子料理

我仲未睇到日本嗰集，仲睇緊意大利

最鍾意嗰隊入唔到final :(

on9仔
扮晒講野斯文
咪又係支狗

bookmark定遲D開

係咪c果一隊？我都好鍾意

Charles michel
佢整啲嘢好靚，配搭好新鮮好有創意
又link到去個文化背景
好有意思
佢真係將碟嘢變到poem咁

先睇到第三集， 一路睇一路諗中菜邊個派系可以好似呢個節目入面啲菜式咁精緻

Same same. 追開Master Chef,估唔到呢套都幾好睇。 睇緊第5集，覺得Ash好煩

都唔錯

精唔精緻係睇個廚功力同創意嘅啫，你去重慶大廈搵吓又有邊間印度菜館有個節目咁精緻？

覺得Charles 果隊比冠軍果隊更值得入finale. 同埋光頭佬係煮得最好，創意 難度 融合 都比冠軍好
夠膽係finale用未煮過既食物

charles

睇到Charles果隊走咗就唔想睇決賽了

估唔到 係呢個最尾贏左
呢個似中途會輸個d款

用美極贏冠軍 肥婆都變上菜

睇左2集，d chef個個都好勁，一個鐘整到碟碟藝術品咁

嗱，講真，港/共兩種中文呢，就無得就咁轉換
不過問題黎啦，共式中文呢，就鍾意將總項放前，而表意在後
「一大亮點係佢既火爆性格」
而正統中文呢，就應該係重點放前，而總括就省略
「佢既火爆性格尤其精彩」，「佢既火爆性格更加係畫龍點睛」
我知你唔鍾意比人串，但中文唔好就應該謙虛，蝗語係徹頭徹尾既垃圾，並無青出於藍既地方。
當然，串你嗰個都係on9啦，佢乜都攞唔出

btw, 啱啱開始睇第三集
見到all day breakfast笑左

講真 成套野最吸引人既一定係charlie

好靚仔，仲要係嗰種病態藝術家樣

Shin走左唔想睇

charles 嗰team煮出嚟嘅野好有自己風格
你會feel 到道菜係充滿佢既諗法

個ash終於走

2個有喺香港開餐廰嘅chef都玩到幾後
Arcane (Shane)

11 Westside (Esdras)

其實佢個fd先勁
完美廚藝，又靚仔，又謙虛唔要功
幾乎每一次評語都係話單獨食材處理得完美
但係整體唔夾

個結局 仆你個街，咁都贏，一定唔睇第2季

一開始又話睇重創意，睇idea, 之後個美國評審又話要完美，大佬你兩個鐘點完美，咁個個用舊recipe就得啦，個比賽初衷都冇左
我覺得分分鐘其他評審費q事同個美國評審嘈，求其agree算

agger 個美國評審好似同佢之前講既嘢唔同左咁

真係估唔到係佢贏 本新以為佢拍檔有機拎到冠軍

前幾日入影視台搵嘢睇見到呢個post就走去睇
好撚好睇！
由第一集已經好鍾意charles
個藝術氣場勁到爆燈，個樣個造型你唔講我知佢係chef 我實以為佢係頂級髮型師/音樂家/畫家。咁多隊team 碟dish 次次都係佢個風格令我感受到最多藝術成份，唔係講笑真係令我對蟋蟀改觀，海膽嗰集真係好靚。廚藝技術同darren 嗰team 比有過之而無不及！點解入唔到決賽
至於darren 開頭我對佢無乜感覺，之後由日本嗰集開始欣賞佢，睇得出佢個野心同對日本料理嘅執著真係好大 同埋好急切證明hakujin 都可以做一流嘅日式料理，淨係hakujin 呢隻字都出現好多次，贏到喊嗰下真心連觀眾都感動埋，好熱血。同埋好欣賞佢敢冒險嘅精神證明自己，唔似Timothy 最後煮自己最熟嘅dish 仲估唔到贏埋兩個老屎忽
不過嗰兩老真係好勁 由頭贏到落尾咁濟，經驗真係好重要，煮親啲嘢我都好想食 特別係thanksgiving
最憎就係Ash, 啲性格都幾乞人憎 人哋畀親負評你你都話嬲 個格又"巴渣"到死 真係似足TB

香港開餐廳嗰個墨西哥人都好勁，好想去試下 唔知幾貴呢 old man Shane都有喺香港開有冇人知邊間？

自膠 覆完先見到原來上面有link

FYI

有冇食過米芝連個d中菜，一樣好撚好食。麻婆豆腐一定有深度過English Breakfast啦

Shane 個間叫Arcane 墨西哥佬Esdras個間叫11 Westside

好想試
charles會唔會開展覽開到香港呢

好好睇
但點解第二集係殘體

終於睇完 好睇

好想兩老贏

我都好鍾意呢隊 原來淘汰咗 早知唔入嚟住 依家睇到巴西篇

啱啱睇完

真心對Timothy同個美國評審非常之失望
其他評審又係on99聽佢講
明明一路都話注重創新同勇於嘗試
最後又無啦啦轉軚
覺得Mark先值得贏
明明唔係有岀錯 只係冇人煮慣煮熟咁完美
Timothy贏都贏得好唔光彩
好登Mark Shane Darren 唔抵

其實一路睇一路覺得啲評審應該唔會講錯
charles嗰隊應該係好多想法好浮誇但完全唔協調
每次啲評語都係話每樣食材單獨煮到完美但擺埋一齊就唔夾

btw 真係好鍾意Charles呀！！！
睇得岀佢對人同自然充滿由心而發嘅愛
好享受個比賽，菜式好有個人想法又實行到岀嚟
外表雖然似文靜寡言藝術家但實際上對人好nice好熱情
已follow 佢instagram

送上兩張Charles 靚仔相

咁樣都只係casual lunch 真係好有才華

呢張笑得好可愛 兩個好有愛

我睇完第一時間都係搵佢ig
佢嘅氣質好出眾 第一集望到佢眼前一亮

SAME!!
完全同意，真係眼前一亮

以為澳洲佬會贏
巴西廚神幾正

Arcane 嘅main dishes 要4xx一碟
我呢d 窮撚都係返屋企睇片算了

幾鍾意睇Netflix個ugly delicious

4xx間中食一鑊我覺得ok. 但我諗係食唔飽

想睇個藝術家入決賽自己煮一碟

想mark贏，mark果碟個idea好，又敢冒險

見成班judges討論都讚得幾好㗎，點知突然宣布果個係無咩特別嘅，不過個人覺得好過魚頭果個。

賽制唔評論
但我覺得佢拍得好靚
睇得好賞心悅目

最可惜係冇得睇日本人去到日式料理嗰集

是旦一間好少少嘅西餐main course都要$300up 啦
佢話哂都二星大廚

個post變咗Charles fans post咁濟
佢真係好可愛
想睇佢入決賽 藝術成份好高 想知佢個人煮嘢食嘅lv去到邊 因為一直覺得佢好有諗法 但味道方面個partner主導多啲

睇完了 美國評審突然推翻本來講嘅準則 好無奈 final table 9個評審嘅菜式明明個個都好創新 而家贏咗個碟完全唔match 對比起覺得係好悶嘅菜式 好登醉鴿唔抵

利申 Charles 支持者

美國佬偏幫美國佬

睇到第5集 幾鐘意佢
佢煮得好食 又靚 而且次次都有自己既理念放到落去

另外Shane果隊都幾鐘意 好有實力好有名氣但又唔會比自己個框框住

睇到尾2果集都覺得正正常常 幾好睇
但最後突登做俾個美國人 嘥9氣

Charles真係好有想法 睇埋佢ig 自己寫d野就知 好inspiring
Shane 個隊煮d野每次都睇到我流晒口水

lm

tb果隊真係好乞人憎
成日話自己最細 又要冒險 之後話人唔理解佢道菜

真 人地揀佢重賽 仲要覺得人地問題 唔關自己事

Shane 間餐廳 keep 住一星

想知係咪每一集都去唔同國家？定只係同一個stage

好明顯係喺同一個地方拍哂啦

想知用咗幾多日拍 冇乜換衫咁

英國出名劣食啦
唔通煮仰望星空批咩

呢套真係好高質
好似睇緊真人版食戟咁
一個鐘內諗到啲咁撚跳嘅料理仲要煮到出嚟
Ash嗰隊真係算9數啦
集集都尾三
印度婆個感覺都好上唔到大台咁,

最中意一定係藝術家隊同爸爸隊
藝術家整啲嘢好有諗法同意思,但次次整出嚟都唔協調
所以其實就算佢哋入到final要分開的話其實都唔睇好
有專登上網搵佢啲論文嚟睇過
佢真係研究dining嗰啲文章幾有趣
反而爸爸隊就真係勁
集集都贏咁制

Charles 一開始真係好吸眼球，但後尾好似差左

Shane 香港間 Arcane 都幾貴，不過水準真係幾高一星比小左。 想試埋Esdras 間 11westside

又係
同埋個show成日聽到Hong Kong 幾有親切感

講真唔選太貴
都係幾舊水一個main course
Set lunch 都係幾舊水only

唔好講咁撚多廢話啦
依家話你屌咁撚耐屌錯人講蝗語呀
同人道歉啦屌你老母
道歉呀！

但好細份 開埋酒 2000 蚊位

係calgary,有啲想試darren嗰間日本餐廳

Martha 正到

佢講到好受委屈

睇完好想去試下
不過身邊無人有追呢套 毒撚一條友去好似怪怪地

食 lunch 正

岩岩睇完？
有咩理由唔係澳洲佬贏

好中意old dogs team
rafa estras 都好正
特別欣賞darren個種熱血同認真
有幾集佢大叫yes同oh my god好滾動

最後個美國佬評判好似係到幫自己人咁
明明之前創意係佔好大部分嘅評分標準
有咩可能就會俾條友攞佢一直嘅拿手菜贏

又唔洗咁燥..好多時唔怪得後生個輩...根本支那都控制住香港啲大部份傳媒..正統中文廣東話就越少人用同講...久而久之個腦都係不加思索就出左支那用詞...但其實有啲詞係台灣果邊用開...只係支那將佢發揚光大...

睇緊 好鬼正
HK MC 呢d睇八卦多過煮嘢食

香港大陸台灣搞 到最後都會娛樂化
或者內定